 Содержание          Общая часть 1.1. Подразделение: Производственный центр. 1.2. Должность: Ведущий аналитик. 1.3. Ведущий аналитик является лицом, ответственным за соответствие проектов требований Заказчика, а так же за разработку Технико-Коммерческих Предложений. 1.4. Исполнитель данной должности подчинен Менеджеру проекта и получает приказы от него.
 1.5. Дополнительные распоряжения исполнитель данной должности может получать от Директора по производству, Исполнительного директора и Генерального директора. Их указания исполнитель данной должности выполняет только в том случае, если они не противоречат указаниям Менеджера проекта. 1.6. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора Компании Артезио.
 1.7. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется Положением о Производственном центре, распоряжениями Менеджера проекта, документацией системы менеджмента качества и настоящей Должностной инструкцией. Профессиональные требования Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации:
 2.1. Образование – высшее профессиональное. 2.2. Иностранный язык (английский): чтение технической литературы без словаря; разработка проектной документации; умение вести деловую переписку; навыки общения на произвольные темы на среднем уровне. 2.3. Владение методами и инструментами управления проектами: практическое вла- дение инструментом планирования и управления работами MS Project/Primavera/Timeline.
 2.4. Владение методами и инструментами анализа и проектирования: владение Software Engineering Process и одной из конкретных реализаций (Rational Unified Process, Oracle method и т. д.); владение формальными методами и языками IDEF, UML, DFD, SADT; теоретические знания и практические навыки в области системного анализа;
 знание реляционной теории и ER-методологии проектирования баз данных, знакомство с PowerDesigner или любым другим CASE-средством (Erwin, Oracle Designer, Rational Rose и др.); владение методологиями объектно-ориентированного анализа, проектирования и разработки; знание концепций и технологий построения распределенных вычислительных систем, владение одним из стандартов COM/DCOM, CORBA, JavaBeans.
 2.5. Знание основных стандартов и протоколов Интернет: знание протоколов TCP/IP, HTTP, FTP, SMTP; знакомство с HTML, DHTML, CGI; знакомство с SGML, XML, ASP, JDBC. 2.6. Владение средствами программирования и тестирования, знание платформ: практическое владение языками высокого уровня, обязательным является знание основного языка программирования, на котором выполняется проект (Java, С/C++, PL/SQL, SilkTest и проч.);
 опыт работы с одним из языков программирования (Java, С/C++, PL/SQL, T-SQL); практическое владение одной из интегрированных сред разработки для языков высокого уровня (MS Visual Studio, Sun Developer Studio); опыт разработки для одного из веб-серверов (MS Internet Information Server, Netscape Enterprise Server, Apache);
 знание одной из СУБД (Access, Oracle, MS SQL Server, Sybase, MySQL, InterBase, DB2); хорошее знание одного из серверов приложений (Oracle AppServer, Sun AppServer, Jaguar, Netscape AppServer); хорошее знание компонент Rational Test Studio; хорошее знание ОС Windows NT или UNIX и свойств и особенностей технологий разработки программного обеспечения для них;
 знакомство с одной из следующих ОС — Sun Solaris, HP-UX, AIX — и особенностей технологий разработки программного обеспечения для них; владение коммуникационными программами (клиенты HTTP, FTP, Telnet); владение средствами групповой работы (клиенты CVS, VSS). 2.7. Владение средствами офисной работы:
 хорошее владение MS Word; знание MS Excel; владение MS PowerPoint, MS Visio; владение MS Outlook, Internet Explorer (либо Netscape Navigator). 2.8. Наличие практического опыта: участие в коммерческих проектах в роли аналитика (не менее 2 проектов); опыт непосредственного общения с заказчиком, участие в выработке постановки задачи, сдаче-приемке разработанного решения (не менее 2 проектов).
 Основные функции 3.1. Организационная деятельность Ведущего аналитика: участвует в подготовке технико-коммерческого предложения и договора на выполнение проекта; организует и проводит собрания проектной команды, объясняет задачи проекта или его отдельного этапа. 3.2. Инженерно-техническая деятельность Ведущего аналитика:
 формирует общие цели проекта, разрабатывает предложения по составу реализуемых функций и задач; устанавливает и согласует с заказчиком общие требования к разрабатываемому в проекте информационно-программному обеспечению; определяет состав, последовательность, объем работ; принимает аналитические решения.
 Взаимодействие со смежными подразделениями 4.1. Взаимодействует со следующими подразделениями внутри Компании : Отдел технической поддержки; Служба качества. 4.2. Взаимодействует с другими подразделениями Компании в рамках выполнения работ по комплексным проектам как с заказчиками. Обязанности Ведущий аналитик обязан:
 5.1. Осуществлять проверку проекта на соответствие проекта требованиям заказчика со времени заключения договора на выполнение проекта до сдачи результатов разработки заказчику. 5.2. Оценивать качество работы исполнителей по проекту. 5.3. Своевременно информировать руководство Компании  и Заказчика о ходе работ по проекту.
 Права Ведущий аналитик имеет право: 6.1. Представлять по поручению руководства Компанию на совещаниях, участвовать в переговорах и взаимодействовать с Заказчиком по ходу выполнения проекта. 6.2. Представлять на проверку и согласование руководителям смежных отделов все материалы, связанные с выполнением проекта и касающиеся зоны ответственности этих отделов.
 6.3. Запрашивать и получать информацию, необходимую для анализа требований к проекту. 6.4. Проводить производственные совещания по проекту, приглашая на них экспертов из смежных отделов по согласованию с руководством соответствующих отделов. 6.5. Подготавливать предложения по совершенствованию (изменению) производственных процессов, регламентов и документации системы качества.
 6.6. Проходить обучение в соответствии с программой переподготовки, подготавливать для руководства Компании  предложения по персональным планам обучения и переподготовки. Ответственность 7.1. Ведущий аналитик несет ответственность за соответствие проекта к требованиям заказчика, за выполнение обязанностей и за не использование прав, предусмотренных настоящей Должностной инструкцией.
